\begin{task}{1.14}
  Матричной единицей $E_{ij}$ размера $m \times n$ называется матрица, у
  которой элемент в позиции $(i, j)$ равен единице, а все остальные элементы
  равны нулю. Для произвольной матрицы $A$ и матричной единицы $E_{ij}$
  подходящего размера вычислить: \\
  а) $A E_{ij}$; \\
  б) $E_{ij} A$.
\end{task}

\begin{solution}
  a)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        a_{11}  & a_{12}  & \ldots  & a_{1i}  & \ldots  & a_{1n}  \\
        \hdotsfor{6}  \\
        a_{k1}  & a_{k2}  & \ldots  & a_{ki}  & \ldots  & a_{kn}
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        0  & \ldots  & 0_{i}  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0_{j}  & \ldots  & 1_{ij}  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0  & \ldots  & 0  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        0  & \ldots  & a_{1j}  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0  & \ldots  & a_{kj}  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  На месте $j$-ого столбца $i$-ый столбец $A$. \\
  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        0  & \ldots  & 0_{j}  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0_{i}  & \ldots  & 1_{ij}  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0  & \ldots  & 0  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        a_{11}  & \ldots  & a_{1k}  \\
        \hdotsfor{3}  \\
        a_{j1}  & \ldots  & a_{jk}  \\
        \hdotsfor{3}  \\
        a_{n1}  & \ldots  & a_{nk}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        0  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{3}  \\
        0  & \ldots  & 0  \\
        a_{j1}  & \ldots  & a_{jk}  \\
        0  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{3}  \\
        0  & \ldots  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  На месте $i$-ой строки $j$-ая строка $A$.
\end{solution}
